[理性數據分析] 如果沙拿今年攞金球奬其實一啲都唔出奇

以聯賽數據黎睇

睇得出沙拿比起c朗摩迪更優勝 比佢地製造更多入球機會

講carry球隊程度
皇馬巴塞陣容比起利記更優勝
起碼皇馬巴塞班人年年都有差唔多3-4個入選年度最佳十一人
今年歐洲最佳龍門後防中場前鋒又係皇馬攞晒
一睇就知皇馬同巴塞個陣容勁過利好多 球員更加容易刷數據

而計返球會所有賽事嘅貢獻入球程度 (入球+助攻/總球隊入球數)
美斯入咗45球+18助攻 佔巴塞總入球數45% (球隊總入球 141球)
沙拿入咗44球+13助攻 佔利記總入球數42% (球隊總入球 135球)
c朗入咗44球+8助攻 佔皇馬總入球數35% (球隊總入球 148球)

睇得出沙拿係一隊比較差嘅球隊都能夠得到同兩大球皇相近嘅數據
證明上季沙拿表現對利記成績十分重要 更加唔好講咩英超好多隊實力相近個啲

團隊獎項好受球隊平均能力影響 未必能夠反映一個球員嘅能力
好似10年西班牙世界盃冠軍 國米3冠王 但金球獎都係美斯而唔係小白 史尼達
又好似1974年荷蘭係世界盃亞軍 但評價上係告魯夫>碧根鮑華咁

最後講埋傳媒吹捧程度 唔多唔少都會幫球員製造一啲人氣 影響到啲人投唔投佢
好似美斯 c朗呢啲 年年入40幾50球 啲人習慣咗 就聽落佢地今季入到40幾50球唔係啲咩新鮮事
但沙拿今季入到44球 英超又破神射手記錄 又幫利物浦打入歐聯亞軍 自然會多啲吹捧
再加埋啲非洲佬同洲光榮 啲票俾晒沙拿唔出奇
更加唔好講前鋒以外嘅球員好多時都係陪跑

所以話如果沙拿最後會攞到金球獎 其實都算係實至名歸

沙拿係avg4 carry成個地球

理性分析

摩迪世界盃同歐聯最佳
沙拿同佢含撚都未夠班

英超>wc>歐聯

延伸閱讀
講真 睇完場波就知利物浦今年攞硬歐聯

預測嘅嘢實有機會估錯架啦
更何況呢個post又唔係話佢攞硬
只係話就算佢攞都係值得姐

Yes

我地沙拿實力屌打小花牙朗摩迪
同我利一樣唔需要冠軍證明自己